\chapter{Констукторская часть}
\label{cha:design}

В текущем разделе описан процесс разработки алгоритмов и сравнительный анализ на основе вычисления трудоемкости каждого из них.

\section{Разработка алгоритмов}
Ниже можно увидеть поэтапный ход разработки каждого
алгоритма данной работы.

\subsection{Алгоритм сортировки простыми вставками}
Ниже представлена схема алгоритма сортировки простыми вставками.
\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.47\linewidth]{ins}}
\caption{Схема сортировки простыми вставками.}
\label{ris:ins}
\end{figure}

\subsection{Алгоритм сортировки прямыми вставками с барьером}
Ниже представлена схема алгоритма сортировки прямыми вставками с барьером.
\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.47\linewidth]{insbar}}
\caption{Схема сортировки прямыми вставками с барьером.}
\label{ris:insbar}
\end{figure}
\newpage
\subsection{Алгоритм сортировки расческой}
Ниже представлен псевдокод алгоритма сортировки расческой.
\begin{lstlisting}[style=pseudocode,caption={Псевдокод алгоритма сортировки расческой.}]
  function combsort(array input)
    gap := input.size // Initialize gap size
    shrink := 1.3 // Set the gap shrink factor
    sorted := false

    loop while sorted = false
        // Update the gap value for a next comb
        gap := floor(gap / shrink)
        if gap > 1
            sorted := false // We are never sorted as long as gap > 1
        else
            gap := 1
            sorted := true // If there are no swaps this pass, we are done
        end if

        // A single "comb" over the input list
        i := 0
        loop while i + gap < input.size // See Shell sort for a similar idea
            if input[i] > input[i+gap]
                swap(input[i], input[i+gap])
                sorted := false
                // If this assignment never happens within the loop,
                // then there have been no swaps and the list is sorted.
             end if

             i := i + 1
         end loop
     end loop
 end function
\end{lstlisting}
\newpage
Кроме этого на рисунке \eqref{ris:comb} показан пример работы алгоритма.
\begin{figure}[h!]
\center{\includegraphics[width=0.51\linewidth]{comb}}
\caption{Пример работы сортировки расческой.}
\label{ris:comb}
\end{figure}

\section{Вычисление трудоемкости алгоритмов}
В соответствии с требованием к отчету, в данном подразделе представлено
самостоятельное вычисление сложности алгоритма сортировки прямыми
вставками с барьером(\eqref{eq:insbar}). 

\subsection{Алгоритм сортировки прямыми вставками с барьером}

Лучшим случаем будет являться уже упорядоченный массив, тогда алгоритм совершит:
\begin{itemize}
 \item N - 1 сравнение;
 \item 0 перестановок.
\end{itemize}
\newpage
Худший же случай описывается массивом, упорядоченным в обратном порядке, при этом:
\begin{itemize}
 \item произойдет (N + 1) * N / 2 сравнений;
 \item и (N - 1) * (N + 3) перестановок.
\end{itemize}

В общем же случае сложность алгоритма будет:

A = 2 + N(2 + 2 + 2 + (3 + N(3 + 4 + 2))) + 3

A = 5 + N(6 + (3 + 9N))

$A = 9N^2 + 9N + 5$
\begin{eqnarray}\label{eq:insbar}
A \approx O(N^2)
\end{eqnarray}

\subsection{Алгоритм сортировки простыми вставками}
В худшем случае алгоритм имеет $O(N^2)$, в лучшем же $O(N)$.\hfill [1] 

\subsection{Алгоритм сортировки расческой}
Также, как и у сортировки простыми вставками, в худшем случае алгоритм имеет $O(N^2)$, в лучшем же $O(N)$. \hfill[2]


\section{Сравнительный анализ алгоритмов}
В результате сравнительного анализа было выяснено, что алгоритмы в среднем имеют одинаковую трудоемкость, для более детального анализа следует провести эксперименты, описанные в экспериментальной части.
